---
title: "cook | 泥蒿炒腊肉"
date: 2022-03-07T10:49:46+08:00
tags: ["cook"]
keywords: []
description: ""
slug: ""
---


[[How] cooking 泥蒿叶子怎么做好吃 (#48) · Issues · qilin / qilin_craft.gitlab.io · GitLab](https://gitlab.com/qilin_craft/qilin_craft.gitlab.io/-/issues/48)

泥蒿叶子一揪一大把, 扔了可惜. 查后发现叶子无毒, 就是发苦, 像山西的苦菜吗? 那么就凉拌吧. 土豆煮熟+泥蒿叶子太可了
## 第一次炒泥蒿腊肉
发现问题

- 泥蒿太粗太老
- 腊肉太油腻
- 整体油腻干煸不清新

## 改进
1. 折断老的茎
2. 腊肉切薄片
3. 先炒腊肉吐油后将油倒出,留下少量油炒姜丝和红辣椒
4. 炒泥蒿的时候加白糖断生
5. 最后加盐

但是婆婆说, 最好再加腊肉, 不要先炒.

计划先按婆婆的来
### 参考泥蒿炒腊肉
> 本文由 [简悦 SimpRead](http://ksria.com/simpread/) 转码， 原文地址 [www.xiangha.com](https://www.xiangha.com/caipu/79473397.html)

> 泥蒿炒腊肉的详细做法步骤：1、备泥蒿。 2、取一根泥蒿去叶不要，折断老的一端不要。 3、嫩的一部分用手折成寸段。 4、备好图中食材。泥蒿、腊肉、红辣椒、姜洗净...

泥蒿炒腊肉
-----


    
1. 泥蒿去叶不要，折断老的一端不要。嫩的一部分用手折成寸段。

6. 腊肉去皮 (不要)，再切薄片。
   
7. 锅里放入油烧热，倒入腊肉。

8. 腊肉煸炒吐油。
    
9. 把炸出来多的油，倒进净碗中。
10. 锅里留腊肉、少许油，加入姜片、红辣椒炒香。

11. 倒入泥蒿翻炒。
    

    
12. 加白糖炒匀断生。
    

13. 加入盐炒匀。
    
end

## Changlog
- 2022-03-08   first




